王叔叔

王叔叔继承了这个姓氏的优良传统，也从不掩饰自己曾经是个渣男。

他常常语重心长地对我说：

想当年啊，我在墨西哥挖矿，那一车车的矿出去就拉回来一箱箱的钱

那时候钱多，人也寂寞，每次卖完货的时候我就跑去墨西哥城，

睡了美国妞，睡日本妞，一条街的老鸨都认识我……

有一次，又到了他们的亡灵节，工人们都放假回家了。

我就又溜达到了墨城，到处都是画成骷髅的孩子唱歌跳舞找人要糖，欢乐着呢。

过马路的时候没注意，把一姑娘的糖罐子撞洒了，那一颗颗彩色的糖珠子就顺着坡往下溜。

她想去捡，又没胆子，就站在车流里面哭，委屈得紧。

我就一把拉住她过了马路，我赔她钱，她不要，她只要糖，我就一口子给她买了十罐。

她拿不了，我就帮她拿，然后就跟着她到了一家孤儿院，又跟着她一起发糖。

我当时就觉得，世界上哪能有这么善良的姑娘。

后来，我就老跑墨西哥城，每次都带着糖啊，饼干啊，什么的

再后来，我就跟她好了，

好了之后我再也没去过窑子。

我想娶她，但是那时候我们挖矿的华人在墨西哥名声不好，她家里人不同意。

不同意我们就私下来往，再后来我就把她偷偷接到了矿上，他爸来找过几次，每次我都塞捆钱打发走了时间长了，家里人就默许了。

可能是前半辈子把运气用完了，结婚过后没几年，银矿的行情就不好了，

押在家里卖不动，还得天天给政府交税，亏钱亏得凶了，税就交不起了，政府就来把矿给封了，

墨西哥待不下去，就跟着人家跑哥伦比亚去捣腾钨矿。

到了哥伦比亚，条件就差多了，山里面吃不到蔬菜，我嘴巴就天天烂，

她看着心疼，就跑到山上给我找野菜吃，

哪晓得，山里面蛇多，回来告诉我被咬了，晚上就开始发烧，还没来得及送出山，她就不行了。

她走的时候给我说，不要哭不要哭，只要你一直想着我，以后每个亡灵节都会回来看你。

我永远都记得到她这句话啊。

所以我一直没再找其他人。

我怕续了弦，亡灵节的时候，她就不愿意回来看我了。

每次说到这里

王叔叔总会放下酒杯，长叹一口气

那古朴的面容，仿佛秦俑出土，洋溢着两千多年的沧海桑田。

写了“十年生死两茫茫，不思量，自难忘”的苏东坡续弦了

写了“曾经沧海难为水，除却巫山不是云”的元稹续弦了

写过“庭有枇杷树，乃吾妻死之年亲手所植”的归有光续弦了

但我的王叔叔.......

我怎么就哭了呢？30多岁的人了

一定是酒太辣了，对不对

一定是酒太辣了！

王叔叔繼承了這個姓氏的優良傳統，也從不掩飾自己曾經是個渣男。

他常常語重心長地對我說：

想當年啊，我在墨西哥挖礦，那一車車的礦出去就拉回來一箱箱的錢

那時候錢多，人也寂寞，每次賣完貨的時候我就跑去墨西哥城，

睡了美國妞，睡日本妞，一條街的老鴇都認識我……

有一次，又到了他們的亡靈節，工人們都放假回家了。

我就又溜達到了墨城，到處都是畫成骷髏的孩子唱歌跳舞找人要糖，歡樂著呢。

過馬路的時候沒注意，把一姑娘的糖罐子撞灑了，那一顆顆彩色的糖珠子就順著坡往下溜。

她想去撿，又沒膽子，就站在車流裡面哭，委屈得緊。

我就一把拉住她過了馬路，我賠她錢，她不要，她只要糖，我就一口子給她買了十罐。

她拿不了，我就幫她拿，然後就跟著她到了一家孤兒院，又跟著她一起發糖。

我當時就覺得，世界上哪能有這麼善良的姑娘。

後來，我就老跑墨西哥城，每次都帶著糖啊，餅乾啊，什麼的

再後來，我就跟她好了，

好了之後我再也沒去過窯子。

我想娶她，但是那時候我們挖礦的華人在墨西哥名聲不好，她家裡人不同意。

不同意我們就私下來往，再後來我就把她偷偷接到了礦上，他爸來找過幾次，每次我都塞捆錢打發走了時間長了，家裡人就默許了。

可能是前半輩子把運氣用完了，結婚過後沒幾年，銀礦的行情就不好了，

押在家裡賣不動，還得天天給政府交稅，虧錢虧得凶了，稅就交不起了，政府就來把礦給封了，

墨西哥待不下去，就跟著人家跑哥倫比亞去搗騰鎢礦。

到了哥倫比亞，條件就差多了，山裡面吃不到蔬菜，我嘴巴就天天爛，

她看著心疼，就跑到山上給我找野菜吃，

哪曉得，山裡面蛇多，回來告訴我被咬了，晚上就開始發燒，還沒來得及送出山，她就不行了。

她走的時候給我說，不要哭不要哭，只要你一直想著我，以後每個亡靈節都會回來看你。

我永遠都記得到她這句話啊。

所以我一直沒再找其他人。

我怕續了弦，亡靈節的時候，她就不願意回來看我了。

每次說到這裡

王叔叔總會放下酒杯，長嘆一口氣

那古樸的面容，彷彿秦俑出土，洋溢著兩千多年的滄海桑田。

寫了「十年生死兩茫茫，不思量，自難忘」的蘇東坡續弦了

寫了「曾經滄海難為水，除卻巫山不是雲」的元稹續弦了

寫過「庭有枇杷樹，乃吾妻死之年親手所植」的歸有光續弦了

但我的王叔叔.......

我怎麼就哭了呢？30多歲的人了

一定是酒太辣了，對不對

一定是酒太辣了！

有中文字了

去到都係為屌女
D女又為俾鬼屌

套戲真心好睇，pixar